%! TEX root = ../main.tex
\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
    \setlength{\tabcolsep}{4pt}
    \begin{appendices}
        \chapter{Źródłowe dane pomiarowe}
            W~tym dodatku przedstawiono rozbudowane wyniki badań eksperymentów. Ich przeniesienie z~głównej części zostało podyktowane licznością badań, których przedstawienie w~tekście spowodowałoby zaburzenie płynności analizy wyników. Tabele zawierają wartości skuteczności klasyfikacji miary $F_1$ oraz procentowej średniej aktywności neuronowej, wyrażonej w~zakresie wartości $[0, 1]$, dla każdego z~modeli, których określony hiperparametr w~danym badaniu dotyczy. Dobór wartości hiperparametrów został przedstawiony w~rozdziale \ref{chap:experiments}. Dla każdego z~analizowanych zbiorów pokazano oddzielną tabelę wyników. Każdą kolumnę podsumowano odchyleniem standardowym $\sigma$ wszystkich wyników danej miary. Dzięki temu,  można osądzić, jak znacząco wpływa dobór odpowiedniej wartości hiperparametru na otrzymywane wyniki.
        \label{app:appendix}
            \section{Wyniki badania wpływu progu aktywacji}
            \label{app:treshold}
            
            \begin{table}[H]
                \centering
                \tiny
                \caption{Pomiary skuteczności klasyfikacji według miary $F_1$ oraz procentowej średniej aktywności sieci, wyrażonej w~zakresie wartości $[0, 1]$, dla różnych wartości progu aktywacji $\varphi^*$ dla modeli FFA oraz Sigma-If przy wykorzystaniu następujących zbiorów danych: \textit{Breast Cancer}, \textit{CIFAR10}, \textit{Credit Approval}, \textit{MNIST}, \textit{Sonar}, \textit{Urban Land Cover} oraz \textit{Wine}. Pogrubioną czcionką oznaczono najwyższy wynik $F_1$ oraz najniższą aktywność neuronową dla danego modelu.}
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Breast Cancer}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ [1]$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność $[1]$} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &          0.973$\pm$0.008 &               0.973$\pm$0.009 &            \textbf{0.501$\pm$0.021} &                 \textbf{0.499$\pm$0.033} \\
            0.1 &          0.970$\pm$0.010 &               0.969$\pm$0.010 &            0.527$\pm$0.019 &                 0.527$\pm$0.023 \\
            0.2 &          0.972$\pm$0.009 &               0.971$\pm$0.012 &            0.554$\pm$0.027 &                 0.562$\pm$0.024 \\
            0.3 &          0.969$\pm$0.009 &               0.972$\pm$0.009 &            0.585$\pm$0.026 &                 0.602$\pm$0.037 \\
            0.4 &          0.969$\pm$0.011 &               0.970$\pm$0.009 &            0.628$\pm$0.039 &                 0.644$\pm$0.034 \\
            0.5 &          0.970$\pm$0.009 &               0.969$\pm$0.011 &            0.656$\pm$0.026 &                 0.670$\pm$0.035 \\
            0.6 &          0.968$\pm$0.012 &               0.968$\pm$0.010 &            0.706$\pm$0.039 &                 0.717$\pm$0.046 \\
            0.7 &          0.966$\pm$0.013 &               0.971$\pm$0.011 &            0.738$\pm$0.035 &                 0.754$\pm$0.037 \\
            0.8 &          0.970$\pm$0.014 &               0.970$\pm$0.012 &            0.777$\pm$0.037 &                 0.783$\pm$0.030 \\
            0.9 &          0.970$\pm$0.012 &               0.973$\pm$0.010 &            0.798$\pm$0.031 &                 0.806$\pm$0.033 \\
            1.0 &          0.975$\pm$0.011 &               0.976$\pm$0.006 &            0.823$\pm$0.023 &                 0.827$\pm$0.018 \\
            1.1 &          0.975$\pm$0.007 &               0.978$\pm$0.007 &            0.852$\pm$0.016 &                 0.849$\pm$0.018 \\
            1.2 &          0.977$\pm$0.007 &               0.978$\pm$0.007 &            0.859$\pm$0.017 &                 0.863$\pm$0.016 \\
            1.3 &          0.977$\pm$0.010 &               0.979$\pm$0.008 &            0.870$\pm$0.016 &                 0.871$\pm$0.013 \\
            1.4 &          \textbf{0.980$\pm$0.009} &               \textbf{0.979$\pm$0.007} &            0.886$\pm$0.016 &                 0.888$\pm$0.008 \\
            1.5 &          0.979$\pm$0.009 &               0.978$\pm$0.007 &            0.894$\pm$0.012 &                 0.896$\pm$0.021 \\
            1.6 &          0.977$\pm$0.009 &               0.978$\pm$0.009 &            0.902$\pm$0.009 &                 0.902$\pm$0.009 \\
            1.7 &          0.975$\pm$0.009 &               0.975$\pm$0.011 &            0.913$\pm$0.015 &                 0.911$\pm$0.012 \\
            1.8 &          0.975$\pm$0.011 &               0.978$\pm$0.012 &            0.916$\pm$0.012 &                 0.913$\pm$0.011 \\
            1.9 &          0.976$\pm$0.009 &               0.975$\pm$0.010 &            0.926$\pm$0.010 &                 0.918$\pm$0.010 \\
            2.0 &          0.977$\pm$0.010 &               0.978$\pm$0.011 &            0.924$\pm$0.010 &                 0.924$\pm$0.010 \\
            \midrule
            $\sigma$ &                    0.011 &                         0.010 &                      0.142 &                           0.139 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{CIFAR10}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &    0.253$\pm$0.015 &         0.236$\pm$0.008 &      \textbf{0.662$\pm$0.004} &           \textbf{0.663$\pm$0.014} \\
            0.1 &    0.255$\pm$0.017 &         0.235$\pm$0.011 &      0.668$\pm$0.004 &           0.669$\pm$0.015 \\
            0.2 &    0.253$\pm$0.017 &         0.237$\pm$0.012 &      0.674$\pm$0.004 &           0.674$\pm$0.015 \\
            0.3 &    0.256$\pm$0.015 &         0.236$\pm$0.012 &      0.679$\pm$0.004 &           0.679$\pm$0.016 \\
            0.4 &    0.255$\pm$0.016 &         0.238$\pm$0.012 &      0.684$\pm$0.005 &           0.684$\pm$0.015 \\
            0.5 &    \textbf{0.258$\pm$0.017} &         0.236$\pm$0.012 &      0.690$\pm$0.005 &           0.689$\pm$0.015 \\
            0.6 &    0.256$\pm$0.015 &         \textbf{0.241$\pm$0.012} &      0.695$\pm$0.005 &           0.693$\pm$0.016 \\
            0.7 &    0.255$\pm$0.015 &         0.239$\pm$0.012 &      0.699$\pm$0.005 &           0.698$\pm$0.016 \\
            0.8 &    0.257$\pm$0.018 &         0.239$\pm$0.013 &      0.704$\pm$0.005 &           0.702$\pm$0.016 \\
            0.9 &    0.257$\pm$0.014 &         0.237$\pm$0.012 &      0.709$\pm$0.006 &           0.706$\pm$0.016 \\
            1.0 &    0.256$\pm$0.019 &         0.236$\pm$0.010 &      0.713$\pm$0.006 &           0.710$\pm$0.016 \\
            1.1 &    0.257$\pm$0.015 &         0.237$\pm$0.014 &      0.717$\pm$0.006 &           0.714$\pm$0.016 \\
            1.2 &    0.253$\pm$0.016 &         0.237$\pm$0.016 &      0.721$\pm$0.006 &           0.717$\pm$0.016 \\
            1.3 &    0.251$\pm$0.014 &         0.234$\pm$0.012 &      0.725$\pm$0.006 &           0.721$\pm$0.016 \\
            1.4 &    0.251$\pm$0.016 &         0.230$\pm$0.014 &      0.729$\pm$0.006 &           0.725$\pm$0.016 \\
            1.5 &    0.252$\pm$0.014 &         0.229$\pm$0.018 &      0.733$\pm$0.006 &           0.729$\pm$0.016 \\
            1.6 &    0.252$\pm$0.015 &         0.228$\pm$0.011 &      0.737$\pm$0.006 &           0.733$\pm$0.016 \\
            1.7 &    0.248$\pm$0.017 &         0.229$\pm$0.015 &      0.740$\pm$0.006 &           0.736$\pm$0.017 \\
            1.8 &    0.247$\pm$0.014 &         0.227$\pm$0.012 &      0.744$\pm$0.006 &           0.739$\pm$0.016 \\
            1.9 &    0.246$\pm$0.013 &         0.229$\pm$0.011 &      0.747$\pm$0.006 &           0.743$\pm$0.016 \\
            2.0 &    0.240$\pm$0.015 &         0.228$\pm$0.014 &      0.750$\pm$0.007 &           0.745$\pm$0.016 \\
    \midrule
    $\sigma$ &              0.016 &                   0.013 &                0.027 &                     0.029 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Credit Approval}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &  0.888$\pm$0.013 &       0.890$\pm$0.027 &    \textbf{0.882$\pm$0.019} &         \textbf{0.893$\pm$0.019} \\
            0.1 &  \textbf{0.892$\pm$0.016} &       0.886$\pm$0.023 &    0.895$\pm$0.016 &         0.902$\pm$0.014 \\
            0.2 &  0.885$\pm$0.020 &       0.886$\pm$0.025 &    0.901$\pm$0.013 &         0.910$\pm$0.015 \\
            0.3 &  0.889$\pm$0.020 &       0.886$\pm$0.018 &    0.915$\pm$0.012 &         0.919$\pm$0.014 \\
            0.4 &  0.889$\pm$0.019 &       0.889$\pm$0.013 &    0.928$\pm$0.012 &         0.926$\pm$0.012 \\
            0.5 &  0.885$\pm$0.022 &       0.884$\pm$0.028 &    0.930$\pm$0.009 &         0.935$\pm$0.011 \\
            0.6 &  0.886$\pm$0.022 &       0.886$\pm$0.023 &    0.937$\pm$0.007 &         0.936$\pm$0.040 \\
            0.7 &  0.882$\pm$0.026 &       0.877$\pm$0.025 &    0.937$\pm$0.041 &         0.916$\pm$0.071 \\
            0.8 &  0.882$\pm$0.025 &       0.883$\pm$0.026 &    0.951$\pm$0.007 &         0.942$\pm$0.048 \\
            0.9 &  0.882$\pm$0.021 &       0.879$\pm$0.028 &    0.950$\pm$0.029 &         0.959$\pm$0.009 \\
            1.0 &  0.881$\pm$0.023 &       0.877$\pm$0.028 &    0.952$\pm$0.035 &         0.961$\pm$0.027 \\
            1.1 &  0.886$\pm$0.022 &       0.882$\pm$0.025 &    0.957$\pm$0.022 &         0.958$\pm$0.033 \\
            1.2 &  0.882$\pm$0.028 &       0.884$\pm$0.021 &    0.961$\pm$0.021 &         0.963$\pm$0.031 \\
            1.3 &  0.883$\pm$0.023 &       0.885$\pm$0.025 &    0.965$\pm$0.026 &         0.973$\pm$0.024 \\
            1.4 &  0.886$\pm$0.025 &       0.888$\pm$0.019 &    0.966$\pm$0.021 &         0.973$\pm$0.015 \\
            1.5 &  0.887$\pm$0.024 &       0.884$\pm$0.022 &    0.977$\pm$0.008 &         0.976$\pm$0.015 \\
            1.6 &  0.891$\pm$0.027 &       0.889$\pm$0.020 &    0.977$\pm$0.013 &         0.978$\pm$0.012 \\
            1.7 &  0.887$\pm$0.025 &       0.889$\pm$0.019 &    0.981$\pm$0.006 &         0.979$\pm$0.009 \\
            1.8 &  0.884$\pm$0.025 &       0.885$\pm$0.027 &    0.979$\pm$0.016 &         0.981$\pm$0.008 \\
            1.9 &  0.885$\pm$0.024 &       0.885$\pm$0.019 &    0.984$\pm$0.008 &         0.985$\pm$0.006 \\
            2.0 &  0.885$\pm$0.026 &       \textbf{0.890$\pm$0.023} &    0.986$\pm$0.005 &         0.984$\pm$0.008 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.023 &                 0.023 &              0.035 &                   0.039 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{MNIST}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &  0.931$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.008 &    \textbf{0.986$\pm$0.001} &         0.987$\pm$0.001 \\
            0.1 &  0.929$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.009 &    \textbf{0.986$\pm$0.001} &         0.987$\pm$0.001 \\
            0.2 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       0.930$\pm$0.009 &    0.987$\pm$0.001 &         \textbf{0.987$\pm$0.000} \\
            0.3 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       0.930$\pm$0.009 &    0.987$\pm$0.001 &         \textbf{0.987$\pm$0.000} \\
            0.4 &  0.930$\pm$0.006 &       0.930$\pm$0.009 &    0.987$\pm$0.001 &         0.988$\pm$0.001 \\
            0.5 &  0.930$\pm$0.007 &       0.928$\pm$0.009 &    0.987$\pm$0.001 &         0.988$\pm$0.000 \\
            0.6 &  0.930$\pm$0.006 &       0.930$\pm$0.009 &    0.987$\pm$0.001 &         0.988$\pm$0.000 \\
            0.7 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       0.930$\pm$0.008 &    0.987$\pm$0.000 &         0.988$\pm$0.000 \\
            0.8 &  0.930$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.009 &    0.988$\pm$0.000 &         0.988$\pm$0.000 \\
            0.9 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       0.929$\pm$0.009 &    0.988$\pm$0.000 &         0.988$\pm$0.000 \\
            1.0 &  0.930$\pm$0.006 &       0.930$\pm$0.008 &    0.988$\pm$0.000 &         0.988$\pm$0.000 \\
            1.1 &  0.931$\pm$0.006 &       0.930$\pm$0.009 &    0.988$\pm$0.000 &         0.988$\pm$0.000 \\
            1.2 &  0.930$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.008 &    0.988$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.3 &  0.930$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.009 &    0.988$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.4 &  0.931$\pm$0.007 &       0.929$\pm$0.008 &    0.988$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.5 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       0.930$\pm$0.009 &    0.989$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.6 &  0.931$\pm$0.007 &       0.930$\pm$0.009 &    0.989$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.7 &  0.930$\pm$0.008 &       0.931$\pm$0.009 &    0.989$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            1.8 &  0.931$\pm$0.007 &       \textbf{0.931$\pm$0.008} &    0.989$\pm$0.000 &         0.990$\pm$0.000 \\
            1.9 &  0.931$\pm$0.007 &       \textbf{0.931$\pm$0.008} &    0.989$\pm$0.000 &         0.990$\pm$0.000 \\
            2.0 &  \textbf{0.931$\pm$0.006} &       \textbf{0.931$\pm$0.008} &    0.989$\pm$0.000 &         0.990$\pm$0.000 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.006 &                 0.009 &              0.001 &                   0.001 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Sonar}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &  \textbf{0.867$\pm$0.044} &       0.873$\pm$0.044 &    \textbf{0.805$\pm$0.033} &         \textbf{0.798$\pm$0.035} \\
            0.1 &  0.862$\pm$0.054 &       \textbf{0.875$\pm$0.043} &    0.828$\pm$0.038 &         0.827$\pm$0.040 \\
            0.2 &  0.859$\pm$0.049 &       0.862$\pm$0.051 &    0.853$\pm$0.028 &         0.862$\pm$0.028 \\
            0.3 &  0.857$\pm$0.050 &       0.865$\pm$0.054 &    0.884$\pm$0.024 &         0.877$\pm$0.019 \\
            0.4 &  0.862$\pm$0.040 &       0.868$\pm$0.043 &    0.898$\pm$0.019 &         0.904$\pm$0.016 \\
            0.5 &  0.852$\pm$0.055 &       0.855$\pm$0.043 &    0.923$\pm$0.015 &         0.920$\pm$0.014 \\
            0.6 &  0.855$\pm$0.063 &       0.857$\pm$0.042 &    0.929$\pm$0.011 &         0.933$\pm$0.013 \\
            0.7 &  0.853$\pm$0.050 &       0.872$\pm$0.045 &    0.940$\pm$0.009 &         0.937$\pm$0.010 \\
            0.8 &  0.862$\pm$0.054 &       0.853$\pm$0.047 &    0.947$\pm$0.007 &         0.948$\pm$0.009 \\
            0.9 &  0.852$\pm$0.053 &       0.857$\pm$0.048 &    0.953$\pm$0.006 &         0.957$\pm$0.011 \\
            1.0 &  0.846$\pm$0.048 &       0.844$\pm$0.052 &    0.961$\pm$0.007 &         0.958$\pm$0.010 \\
            1.1 &  0.846$\pm$0.050 &       0.847$\pm$0.051 &    0.966$\pm$0.007 &         0.967$\pm$0.011 \\
            1.2 &  0.847$\pm$0.049 &       0.851$\pm$0.041 &    0.971$\pm$0.009 &         0.971$\pm$0.008 \\
            1.3 &  0.852$\pm$0.040 &       0.852$\pm$0.045 &    0.977$\pm$0.008 &         0.977$\pm$0.009 \\
            1.4 &  0.863$\pm$0.047 &       0.857$\pm$0.041 &    0.979$\pm$0.008 &         0.980$\pm$0.008 \\
            1.5 &  0.844$\pm$0.055 &       0.860$\pm$0.045 &    0.981$\pm$0.007 &         0.981$\pm$0.008 \\
            1.6 &  0.859$\pm$0.041 &       0.848$\pm$0.030 &    0.983$\pm$0.007 &         0.986$\pm$0.004 \\
            1.7 &  0.856$\pm$0.048 &       0.854$\pm$0.032 &    0.985$\pm$0.005 &         0.987$\pm$0.004 \\
            1.8 &  0.862$\pm$0.033 &       0.850$\pm$0.047 &    0.985$\pm$0.004 &         0.986$\pm$0.005 \\
            1.9 &  0.855$\pm$0.044 &       0.856$\pm$0.041 &    0.987$\pm$0.006 &         0.988$\pm$0.003 \\
            2.0 &  0.849$\pm$0.046 &       0.856$\pm$0.049 &    0.990$\pm$0.005 &         0.990$\pm$0.005 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.048 &                 0.045 &              0.056 &                   0.057 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Urban Land Cover}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 & 0.849$\pm$0.027 &                  0.849$\pm$0.037 &               \textbf{0.687$\pm$0.021} &                    \textbf{0.691$\pm$0.022} \\
            0.1 & 0.860$\pm$0.025 &                  0.859$\pm$0.028 &               0.714$\pm$0.020 &                    0.714$\pm$0.022 \\
            0.2 & 0.851$\pm$0.034 &                  0.859$\pm$0.026 &               0.745$\pm$0.018 &                    0.733$\pm$0.021 \\
            0.3 & 0.848$\pm$0.025 &                  0.856$\pm$0.029 &               0.757$\pm$0.014 &                    0.750$\pm$0.016 \\
            0.4 & 0.860$\pm$0.026 &                  0.855$\pm$0.031 &               0.774$\pm$0.018 &                    0.771$\pm$0.014 \\
            0.5 & 0.860$\pm$0.029 &                  0.856$\pm$0.028 &               0.789$\pm$0.015 &                    0.780$\pm$0.017 \\
            0.6 & 0.854$\pm$0.027 &                  0.856$\pm$0.021 &               0.803$\pm$0.017 &                    0.796$\pm$0.011 \\
            0.7 & 0.858$\pm$0.026 &                  0.863$\pm$0.026 &               0.815$\pm$0.016 &                    0.803$\pm$0.014 \\
            0.8 & 0.857$\pm$0.025 &                  0.859$\pm$0.030 &               0.819$\pm$0.014 &                    0.811$\pm$0.011 \\
            0.9 & 0.861$\pm$0.026 &                  0.860$\pm$0.025 &               0.840$\pm$0.014 &                    0.827$\pm$0.015 \\
            1.0 & 0.859$\pm$0.027 &                  0.861$\pm$0.023 &               0.844$\pm$0.017 &                    0.836$\pm$0.019 \\
            1.1 & 0.858$\pm$0.025 &                  0.861$\pm$0.024 &               0.856$\pm$0.016 &                    0.856$\pm$0.012 \\
            1.2 & 0.858$\pm$0.026 &                  0.857$\pm$0.025 &               0.871$\pm$0.015 &                    0.859$\pm$0.019 \\
            1.3 & 0.861$\pm$0.025 &                  0.862$\pm$0.024 &               0.876$\pm$0.013 &                    0.873$\pm$0.014 \\
            1.4 & 0.860$\pm$0.026 &                  0.861$\pm$0.030 &               0.893$\pm$0.013 &                    0.888$\pm$0.014 \\
            1.5 & 0.857$\pm$0.026 &                  0.859$\pm$0.024 &               0.900$\pm$0.013 &                    0.894$\pm$0.013 \\
            1.6 & \textbf{0.861$\pm$0.024} &                  \textbf{0.868$\pm$0.031} &               0.907$\pm$0.014 &                    0.909$\pm$0.013 \\
            1.7 & 0.857$\pm$0.027 &                  0.857$\pm$0.028 &               0.913$\pm$0.013 &                    0.919$\pm$0.012 \\
            1.8 & 0.855$\pm$0.026 &                  0.859$\pm$0.031 &               0.922$\pm$0.013 &                    0.922$\pm$0.014 \\
            1.9 & 0.857$\pm$0.031 &                  0.852$\pm$0.031 &               0.926$\pm$0.013 &                    0.929$\pm$0.012 \\
            2.0 & 0.860$\pm$0.030 &                  0.856$\pm$0.030 &               0.929$\pm$0.014 &                    0.929$\pm$0.010 \\
    \midrule
    $\sigma$ & 0.027 &                            0.028 &                         0.072 &                              0.074 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Wine}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$\varphi^*$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            0.0 &  0.961$\pm$0.045 &      \textbf{0.966$\pm$0.031} &   \textbf{0.469$\pm$0.028} &        \textbf{0.466$\pm$0.021} \\
            0.1 &  0.967$\pm$0.039 &      0.979$\pm$0.022 &   0.536$\pm$0.030 &        0.525$\pm$0.022 \\
            0.2 &  0.976$\pm$0.024 &      0.970$\pm$0.022 &   0.580$\pm$0.032 &        0.588$\pm$0.026 \\
            0.3 &  0.971$\pm$0.032 &      0.983$\pm$0.021 &   0.632$\pm$0.019 &        0.632$\pm$0.030 \\
            0.4 &  0.972$\pm$0.036 &      0.978$\pm$0.023 &   0.677$\pm$0.027 &        0.684$\pm$0.024 \\
            0.5 &  0.978$\pm$0.027 &      0.976$\pm$0.029 &   0.721$\pm$0.025 &        0.719$\pm$0.016 \\
            0.6 &  0.975$\pm$0.026 &      0.982$\pm$0.022 &   0.749$\pm$0.018 &        0.746$\pm$0.017 \\
            0.7 &  0.976$\pm$0.027 &      0.985$\pm$0.015 &   0.776$\pm$0.013 &        0.774$\pm$0.015 \\
            0.8 &  0.976$\pm$0.025 &      0.984$\pm$0.018 &   0.792$\pm$0.013 &        0.795$\pm$0.009 \\
            0.9 &  0.976$\pm$0.025 &      0.985$\pm$0.017 &   0.802$\pm$0.008 &        0.802$\pm$0.010 \\
            1.0 &  0.986$\pm$0.017 &      0.980$\pm$0.025 &   0.816$\pm$0.006 &        0.816$\pm$0.007 \\
            1.1 &  0.977$\pm$0.023 &      0.984$\pm$0.018 &   0.828$\pm$0.020 &        0.824$\pm$0.008 \\
            1.2 &  0.986$\pm$0.015 &      0.979$\pm$0.020 &   0.832$\pm$0.008 &        0.837$\pm$0.017 \\
            1.3 &  0.980$\pm$0.020 &      0.987$\pm$0.014 &   0.844$\pm$0.020 &        0.858$\pm$0.034 \\
            1.4 &  0.986$\pm$0.018 &      0.984$\pm$0.014 &   0.860$\pm$0.034 &        0.868$\pm$0.032 \\
            1.5 &  0.978$\pm$0.020 &      0.982$\pm$0.017 &   0.863$\pm$0.033 &        0.886$\pm$0.038 \\
            1.6 &  0.983$\pm$0.021 &      0.992$\pm$0.012 &   0.883$\pm$0.038 &        0.905$\pm$0.037 \\
            1.7 &  0.986$\pm$0.022 &      0.979$\pm$0.029 &   0.897$\pm$0.038 &        0.915$\pm$0.032 \\
            1.8 &  0.988$\pm$0.015 &      0.984$\pm$0.023 &   0.906$\pm$0.041 &        0.929$\pm$0.022 \\
            1.9 &  \textbf{0.989$\pm$0.017} &      0.986$\pm$0.022 &   0.931$\pm$0.025 &        0.934$\pm$0.024 \\
            2.0 &  0.987$\pm$0.013 &      0.984$\pm$0.021 &   0.938$\pm$0.029 &        0.942$\pm$0.016 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.026 &                0.022 &             0.131 &                  0.135 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                
            \end{table}
            
            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            
            \section{Wyniki badania wpływu liczby grup}
            \label{app:groupings}
            
            
            \begin{table}[H]
                \centering
                \tiny
                \caption{Pomiary skuteczności klasyfikacji według miary $F_1$ oraz procentowej średniej aktywności sieci, wyrażonej w~zakresie wartości $[0, 1]$, dla różnych wartości liczby grup $K$~danych dla modeli FFA oraz Sigma-If przy wykorzystaniu następujących zbiorów danych: \textit{Breast Cancer}, \textit{CIFAR10}, \textit{Credit Approval}, \textit{MNIST}, \textit{Sonar}, \textit{Urban Land Cover} oraz \textit{Wine}. Pogrubioną czcionką oznaczono najwyższy wynik $F_1$ oraz najniższą aktywność neuronową dla danego modelu.}
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Breast Cancer}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &   0.970$\pm$0.015 &  0.968$\pm$0.015 &  1.000$\pm$0.000 &   1.000$\pm$0.000 \\
            2 &   0.970$\pm$0.011 &  0.969$\pm$0.014 &  0.832$\pm$0.023 &   0.830$\pm$0.018 \\
            3 &   0.971$\pm$0.015 &  0.970$\pm$0.012 &  0.751$\pm$0.027 &   0.751$\pm$0.034 \\
            5 &   0.969$\pm$0.011 &  0.968$\pm$0.013 &  0.686$\pm$0.020 &   0.694$\pm$0.024 \\
            7 &   0.967$\pm$0.012 &  0.967$\pm$0.013 &  0.718$\pm$0.045 &   0.713$\pm$0.036 \\
            10 &   0.969$\pm$0.013 &  0.973$\pm$0.010 &  \textbf{0.681$\pm$0.022} &   \textbf{0.689$\pm$0.040} \\
            15 &   0.976$\pm$0.009 &  \textbf{0.976$\pm$0.007} &  0.694$\pm$0.042 &   0.699$\pm$0.029 \\
            20 &   \textbf{0.978$\pm$0.009} &  0.975$\pm$0.011 &  0.704$\pm$0.030 &   0.710$\pm$0.033 \\
    \midrule
    $\sigma$ &             0.012 &            0.012 &            0.106 &             0.104 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{CIFAR10}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &    \textbf{0.335$\pm$0.010} &         \textbf{0.326$\pm$0.015} &      1.000$\pm$0.000 &           1.000$\pm$0.000 \\
            2 &    0.256$\pm$0.013 &         0.246$\pm$0.012 &      0.821$\pm$0.006 &           0.822$\pm$0.009 \\
            3 &    0.257$\pm$0.013 &         0.239$\pm$0.008 &      0.761$\pm$0.008 &           0.762$\pm$0.012 \\
            5 &    0.257$\pm$0.011 &         0.246$\pm$0.007 &      0.714$\pm$0.010 &           0.715$\pm$0.014 \\
            7 &    0.257$\pm$0.012 &         0.241$\pm$0.009 &      0.693$\pm$0.010 &           0.694$\pm$0.015 \\
            10 &    0.248$\pm$0.013 &         0.231$\pm$0.010 &      0.677$\pm$0.010 &           0.678$\pm$0.015 \\
            15 &    0.234$\pm$0.014 &         0.221$\pm$0.009 &      0.661$\pm$0.011 &           0.665$\pm$0.015 \\
            20 &    0.219$\pm$0.012 &         0.214$\pm$0.008 &      \textbf{0.650$\pm$0.010} &           \textbf{0.659$\pm$0.016} \\
    \midrule
    $\sigma$ &              0.034 &                   0.034 &                0.110 &                     0.108 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Credit Approval}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &  0.880$\pm$0.033 &   0.885$\pm$0.026 &  1.000$\pm$0.000 &  1.000$\pm$0.000 \\
            2 &  0.887$\pm$0.027 &   0.886$\pm$0.026 &  0.969$\pm$0.029 &  0.978$\pm$0.002 \\
            3 &  0.888$\pm$0.020 &   0.882$\pm$0.022 &  0.969$\pm$0.003 &  0.954$\pm$0.042 \\
            5 &  0.882$\pm$0.024 &   0.882$\pm$0.024 &  0.949$\pm$0.007 &  0.945$\pm$0.038 \\
            7 &  \textbf{0.889$\pm$0.023} &   0.882$\pm$0.022 &  0.939$\pm$0.008 &  0.944$\pm$0.008 \\
            10 &  0.885$\pm$0.023 &   \textbf{0.889$\pm$0.021} &  0.931$\pm$0.012 &  0.937$\pm$0.009 \\
            15 &  0.886$\pm$0.021 &   0.884$\pm$0.016 &  \textbf{0.925$\pm$0.012} &  \textbf{0.931$\pm$0.050} \\
            20 &  0.880$\pm$0.025 &   0.887$\pm$0.017 &  0.928$\pm$0.012 &  0.943$\pm$0.009 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.025 &             0.022 &            0.028 &            0.035 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{MNIST}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &  \textbf{0.937$\pm$0.009} &       \textbf{0.937$\pm$0.005} &    1.000$\pm$0.000 &         1.000$\pm$0.000 \\
            2 &  0.934$\pm$0.008 &       0.934$\pm$0.005 &    0.994$\pm$0.000 &         0.994$\pm$0.000 \\
            3 &  0.934$\pm$0.008 &       0.933$\pm$0.008 &    0.992$\pm$0.000 &         0.992$\pm$0.000 \\
            5 &  0.933$\pm$0.009 &       0.930$\pm$0.007 &    0.989$\pm$0.000 &         0.989$\pm$0.000 \\
            7 &  0.930$\pm$0.009 &       0.928$\pm$0.007 &    0.987$\pm$0.000 &         0.987$\pm$0.000 \\
            10 &  0.927$\pm$0.008 &       0.925$\pm$0.007 &    0.982$\pm$0.001 &         0.984$\pm$0.001 \\
            15 &  0.921$\pm$0.009 &       0.918$\pm$0.006 &    0.964$\pm$0.002 &         0.977$\pm$0.001 \\
            20 &  0.916$\pm$0.008 &       0.909$\pm$0.010 &    \textbf{0.952$\pm$0.004} &         \textbf{0.969$\pm$0.003} \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.011 &                 0.011 &              0.015 &                   0.009 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Sonar}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &  \textbf{0.866$\pm$0.034} &       \textbf{0.870$\pm$0.045} &    1.000$\pm$0.000 &         1.000$\pm$0.000 \\
            2 &  0.859$\pm$0.043 &       0.860$\pm$0.043 &    0.971$\pm$0.007 &         0.972$\pm$0.007 \\
            3 &  0.857$\pm$0.048 &       0.861$\pm$0.044 &    0.962$\pm$0.008 &         0.963$\pm$0.008 \\
            5 &  0.852$\pm$0.056 &       0.854$\pm$0.050 &    0.949$\pm$0.009 &         0.944$\pm$0.008 \\
            7 &  0.857$\pm$0.052 &       0.865$\pm$0.049 &    0.926$\pm$0.026 &         0.932$\pm$0.012 \\
            10 &  0.852$\pm$0.055 &       0.859$\pm$0.054 &    0.923$\pm$0.014 &         0.917$\pm$0.018 \\
            15 &  0.853$\pm$0.061 &       0.844$\pm$0.053 &    \textbf{0.909$\pm$0.017} &         \textbf{0.907$\pm$0.034} \\
            20 &  0.823$\pm$0.055 &       0.832$\pm$0.047 &    0.912$\pm$0.018 &         0.928$\pm$0.018 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.052 &                 0.048 &              0.033 &                   0.033 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Urban Land Cover}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &  0.860$\pm$0.035 &  0.860$\pm$0.032 &  1.000$\pm$0.000 &  1.000$\pm$0.000 \\
            2 &  \textbf{0.867$\pm$0.031} &  0.862$\pm$0.035 &  0.884$\pm$0.011 &  0.884$\pm$0.011 \\
            3 &  0.861$\pm$0.026 &  \textbf{0.866$\pm$0.031} &  0.840$\pm$0.013 &  0.832$\pm$0.015 \\
            5 &  0.860$\pm$0.027 &  0.861$\pm$0.029 &  0.799$\pm$0.012 &  0.793$\pm$0.017 \\
            7 &  0.860$\pm$0.027 &  0.854$\pm$0.020 &  0.799$\pm$0.016 &  0.786$\pm$0.017 \\
            10 &  0.852$\pm$0.025 &  0.854$\pm$0.020 &  0.787$\pm$0.016 &  0.765$\pm$0.023 \\
            15 &  0.830$\pm$0.032 &  0.836$\pm$0.031 &  \textbf{0.762$\pm$0.018} &  0.722$\pm$0.028 \\
            20 &  0.823$\pm$0.026 &  0.812$\pm$0.032 &  0.774$\pm$0.028 &  \textbf{0.698$\pm$0.042} \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.032 &            0.033 &            0.075 &            0.093 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Wine}}
                    \begin{tabular}{ccccc}
                    \toprule
                    \multirow{2}[2]{*}{$K$} & \multicolumn{2}{c}{$F_1\ \dimensionless{}$} & \multicolumn{2}{c}{Aktywność \dimensionless{}} \\ \cmidrule{2-5}
                    & FFA & Sigma-If & FFA & Sigma-If\\
                    \midrule
            1 &  0.981$\pm$0.025 &      0.977$\pm$0.025 &   1.000$\pm$0.000 &        1.000$\pm$0.000 \\
            2 &  \textbf{0.984$\pm$0.017} &      0.985$\pm$0.021 &   0.862$\pm$0.009 &        0.863$\pm$0.010 \\
            3 &  0.980$\pm$0.022 &      0.982$\pm$0.022 &   0.813$\pm$0.012 &        0.818$\pm$0.012 \\
            5 &  0.978$\pm$0.024 &      0.984$\pm$0.018 &   0.776$\pm$0.016 &        0.770$\pm$0.018 \\
            7 &  0.983$\pm$0.020 &      0.975$\pm$0.025 &   0.753$\pm$0.018 &        0.748$\pm$0.016 \\
            10 &  0.980$\pm$0.024 &      \textbf{0.986$\pm$0.016} &   0.744$\pm$0.015 &        0.747$\pm$0.018 \\
            15 &  0.969$\pm$0.035 &      0.966$\pm$0.039 &   \textbf{0.731$\pm$0.020} &        \textbf{0.733$\pm$0.015} \\
            20 &  0.973$\pm$0.028 &      0.971$\pm$0.022 &   0.752$\pm$0.017 &        0.764$\pm$0.023 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.025 &                0.025 &             0.085 &                  0.085 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                
            \end{table}
            
            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            
            \section{Wyniki badania wpływu współczynnika zanikania} 
            \label{app:ffa_both_sides}
            
            
            \begin{table}[H]
                \centering
                \tiny
                \caption{Pomiary skuteczności klasyfikacji według miary $F_1$ oraz procentowej średniej aktywności sieci, wyrażonej w~zakresie wartości $[0, 1]$, dla różnych wartości współczynnika zanikania $\gamma_f$ dla modelu FFA$_{\gamma_f = \gamma_b}$ przy wykorzystaniu następujących zbiorów danych: \textit{Breast Cancer}, \textit{CIFAR10}, \textit{Credit Approval}, \textit{MNIST}, \textit{Sonar}, \textit{Urban Land Cover} oraz \textit{Wine}. Pogrubioną czcionką oznaczono najwyższy wynik $F_1$ oraz najniższą aktywność neuronową dla danego modelu.}
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Breast Cancer}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &          0.968$\pm$0.013 &            0.715$\pm$0.037 \\
            0.1 &          0.969$\pm$0.012 &            0.679$\pm$0.038 \\
            0.2 &          0.967$\pm$0.015 &            \textbf{0.674$\pm$0.018} \\
            0.3 &          0.968$\pm$0.013 &            0.679$\pm$0.015 \\
            0.4 &          0.968$\pm$0.014 &            0.681$\pm$0.026 \\
            0.5 &          0.968$\pm$0.014 &            0.680$\pm$0.025 \\
            0.6 &          0.968$\pm$0.013 &            0.683$\pm$0.027 \\
            0.7 &          \textbf{0.970$\pm$0.012} &            0.686$\pm$0.020 \\
            0.8 &          0.967$\pm$0.014 &            0.680$\pm$0.028 \\
            0.9 &          \textbf{0.970$\pm$0.012} &            0.683$\pm$0.015 \\
            1.0 &          0.966$\pm$0.013 &            0.685$\pm$0.026 \\
    \midrule
    $\sigma$ &                    0.013 &                      0.027 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{CIFAR10}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &    0.249$\pm$0.018 &      0.694$\pm$0.005 \\
            0.1 &    \textbf{0.253$\pm$0.014} &      0.694$\pm$0.004 \\
            0.2 &    0.225$\pm$0.013 &      0.664$\pm$0.005 \\
            0.3 &    0.203$\pm$0.018 &      0.652$\pm$0.004 \\
            0.4 &    0.178$\pm$0.019 &      0.648$\pm$0.005 \\
            0.5 &    0.175$\pm$0.016 &      0.621$\pm$0.004 \\
            0.6 &    0.164$\pm$0.016 &      0.607$\pm$0.005 \\
            0.7 &    0.161$\pm$0.015 &      0.600$\pm$0.005 \\
            0.8 &    0.157$\pm$0.014 &      0.597$\pm$0.005 \\
            0.9 &    0.153$\pm$0.011 &      0.597$\pm$0.006 \\
            1.0 &    0.155$\pm$0.021 &      \textbf{0.590$\pm$0.005} \\
    \midrule
    $\sigma$ &              0.039 &                0.038 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Credit Approval}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &  0.887$\pm$0.018 &    0.944$\pm$0.008 \\
            0.1 &  0.884$\pm$0.021 &    0.927$\pm$0.010 \\
            0.2 &  0.889$\pm$0.013 &    0.907$\pm$0.010 \\
            0.3 &  0.895$\pm$0.013 &    0.881$\pm$0.013 \\
            0.4 &  \textbf{0.897$\pm$0.011} &    0.865$\pm$0.010 \\
            0.5 &  0.896$\pm$0.012 &    0.849$\pm$0.014 \\
            0.6 &  0.896$\pm$0.012 &    0.835$\pm$0.013 \\
            0.7 &  0.893$\pm$0.016 &    0.832$\pm$0.012 \\
            0.8 &  0.893$\pm$0.013 &    \textbf{0.822$\pm$0.016} \\
            0.9 &  0.890$\pm$0.015 &    0.829$\pm$0.014 \\
            1.0 &  0.879$\pm$0.064 &    0.825$\pm$0.017 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.024 &              0.043 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{MNIST}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &  \textbf{0.930$\pm$0.006} &    0.988$\pm$0.000 \\
            0.1 &  0.928$\pm$0.008 &    0.984$\pm$0.001 \\
            0.2 &  0.912$\pm$0.009 &    0.925$\pm$0.003 \\
            0.3 &  0.903$\pm$0.012 &    0.891$\pm$0.004 \\
            0.4 &  0.897$\pm$0.012 &    0.871$\pm$0.005 \\
            0.5 &  0.898$\pm$0.008 &    0.843$\pm$0.006 \\
            0.6 &  0.891$\pm$0.010 &    0.815$\pm$0.007 \\
            0.7 &  0.884$\pm$0.012 &    0.803$\pm$0.006 \\
            0.8 &  0.866$\pm$0.016 &    0.790$\pm$0.007 \\
            0.9 &  0.837$\pm$0.022 &    0.786$\pm$0.009 \\
            1.0 &  0.742$\pm$0.225 &    \textbf{0.755$\pm$0.017} \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.084 &              0.077 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Sonar}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &  \textbf{0.856$\pm$0.053} &    0.928$\pm$0.014 \\
            0.1 &  0.856$\pm$0.058 &    0.930$\pm$0.011 \\
            0.2 &  0.841$\pm$0.056 &    0.917$\pm$0.011 \\
            0.3 &  0.833$\pm$0.065 &    0.901$\pm$0.015 \\
            0.4 &  0.802$\pm$0.058 &    0.894$\pm$0.015 \\
            0.5 &  0.801$\pm$0.066 &    0.887$\pm$0.017 \\
            0.6 &  0.766$\pm$0.057 &    \textbf{0.883$\pm$0.015} \\
            0.7 &  0.760$\pm$0.056 &    0.886$\pm$0.011 \\
            0.8 &  0.749$\pm$0.068 &    0.895$\pm$0.017 \\
            0.9 &  0.755$\pm$0.058 &    0.902$\pm$0.013 \\
            1.0 &  0.754$\pm$0.065 &    0.899$\pm$0.011 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.072 &              0.021 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Urban Land Cover}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &             0.853$\pm$0.026 &               \textbf{0.788$\pm$0.014} \\
            0.1 &             \textbf{0.859$\pm$0.030} &               0.810$\pm$0.016 \\
            0.2 &             0.849$\pm$0.027 &               0.813$\pm$0.014 \\
            0.3 &             0.851$\pm$0.024 &               0.809$\pm$0.015 \\
            0.4 &             0.832$\pm$0.033 &               0.801$\pm$0.022 \\
            0.5 &             0.830$\pm$0.034 &               0.806$\pm$0.019 \\
            0.6 &             0.830$\pm$0.043 &               0.819$\pm$0.017 \\
            0.7 &             0.818$\pm$0.039 &               0.837$\pm$0.016 \\
            0.8 &             0.807$\pm$0.038 &               0.862$\pm$0.020 \\
            0.9 &             0.806$\pm$0.051 &               0.883$\pm$0.015 \\
            1.0 &             0.801$\pm$0.043 &               0.888$\pm$0.016 \\
    \midrule
    $\sigma$ &                       0.041 &                         0.037 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Wine}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &  \textbf{0.981$\pm$0.020} &   \textbf{0.747$\pm$0.011} \\
            0.1 &  0.975$\pm$0.024 &   0.753$\pm$0.019 \\
            0.2 &  0.972$\pm$0.028 &   0.760$\pm$0.013 \\
            0.3 &  0.966$\pm$0.031 &   0.769$\pm$0.018 \\
            0.4 &  0.966$\pm$0.032 &   0.782$\pm$0.014 \\
            0.5 &  0.954$\pm$0.045 &   0.789$\pm$0.015 \\
            0.6 &  0.947$\pm$0.034 &   0.791$\pm$0.014 \\
            0.7 &  0.940$\pm$0.064 &   0.803$\pm$0.008 \\
            0.8 &  0.912$\pm$0.160 &   0.802$\pm$0.013 \\
            0.9 &  0.902$\pm$0.139 &   0.805$\pm$0.020 \\
            1.0 &  0.898$\pm$0.060 &   0.802$\pm$0.015 \\
    \midrule
    $\sigma$ &            0.078 &             0.025 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
            
            
            %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            \section{Wpływ współczynnika zanika dla wyłączonego zanikania przy wstecznej propagacji}
            \label{app:ffa_one_side}
            
            
            \begin{table}[H]
                \centering
                \tiny
                \caption{Pomiary skuteczności klasyfikacji według miary $F_1$ oraz procentowej średniej aktywności sieci, wyrażonej w~zakresie wartości $[0, 1]$, dla różnych wartości współczynnika zanikania $\gamma_f$ dla modelu FFA$_{\gamma_f \neq \gamma_b}$ przy wykorzystaniu następujących zbiorów danych: \textit{Breast Cancer}, \textit{CIFAR10}, \textit{Credit Approval}, \textit{MNIST}, \textit{Sonar}, \textit{Urban Land Cover} oraz \textit{Wine}. Pogrubioną czcionką oznaczono najwyższy wynik $F_1$ oraz najniższą aktywność neuronową dla danego modelu.}
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Breast Cancer}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                                    0.968$\pm$0.015 &                                    0.724$\pm$0.042 \\
            0.1 &                                    0.967$\pm$0.011 &                                    0.685$\pm$0.034 \\
            0.2 &                                    0.967$\pm$0.011 &                                    0.677$\pm$0.029 \\
            0.3 &                                    0.965$\pm$0.012 &                                    0.677$\pm$0.021 \\
            0.4 &                                    0.966$\pm$0.011 &                                    0.660$\pm$0.021 \\
            0.5 &                                    0.968$\pm$0.013 &                                    0.657$\pm$0.029 \\
            0.6 &                                    0.966$\pm$0.011 &                                    0.646$\pm$0.028 \\
            0.7 &                                    0.968$\pm$0.013 &                                    0.651$\pm$0.022 \\
            0.8 &                                    0.968$\pm$0.012 &                                    0.650$\pm$0.024 \\
            0.9 &                                    0.970$\pm$0.010 &                                    0.640$\pm$0.025 \\
            1.0 &                                    \textbf{0.972$\pm$0.011} &                                    \textbf{0.637$\pm$0.023} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                              0.012 &                                              0.037 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{CIFAR10}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                               \textbf{0.250$\pm$0.019} &                                 0.694$\pm$0.005 \\
            0.1 &                               0.256$\pm$0.012 &                                 0.688$\pm$0.005 \\
            0.2 &                               0.224$\pm$0.013 &                                 0.654$\pm$0.005 \\
            0.3 &                               0.200$\pm$0.014 &                                 0.638$\pm$0.004 \\
            0.4 &                               0.171$\pm$0.020 &                                 0.623$\pm$0.005 \\
            0.5 &                               0.154$\pm$0.017 &                                 0.604$\pm$0.005 \\
            0.6 &                               0.133$\pm$0.015 &                                 0.588$\pm$0.004 \\
            0.7 &                              0.104$\pm$0.021 &                                 0.574$\pm$0.005 \\
            0.8 &                               0.074$\pm$0.015 &                                 0.558$\pm$0.004 \\
            0.9 &                               0.062$\pm$0.013 &                                 0.542$\pm$0.005 \\
            1.0 &                               0.053$\pm$0.014 &                                 \textbf{0.527$\pm$0.006} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                         0.072 &                                           0.054 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Credit Approval}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                             0.886$\pm$0.024 &                               0.941$\pm$0.009 \\
            0.1 &                             0.883$\pm$0.020 &                               0.928$\pm$0.008 \\
            0.2 &                             0.890$\pm$0.017 &                               0.908$\pm$0.012 \\
            0.3 &                             0.893$\pm$0.021 &                               0.888$\pm$0.011 \\
            0.4 &                             0.894$\pm$0.014 &                               0.862$\pm$0.010 \\
            0.5 &                             0.894$\pm$0.016 &                               0.852$\pm$0.008 \\
            0.6 &                             0.895$\pm$0.014 &                               0.836$\pm$0.012 \\
            0.7 &                             0.895$\pm$0.014 &                               0.823$\pm$0.016 \\
            0.8 &                             0.897$\pm$0.011 &                               0.814$\pm$0.012 \\
            0.9 &                             0.896$\pm$0.012 &                               0.816$\pm$0.016 \\
            1.0 &                             \textbf{0.900$\pm$0.013} &                               \textbf{0.807$\pm$0.013} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                       0.017 &                                         0.047 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{MNIST}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                             \textbf{0.930$\pm$0.005} &                               0.988$\pm$0.000 \\
            0.1 &                             0.929$\pm$0.007 &                               0.982$\pm$0.002 \\
            0.2 &                             0.917$\pm$0.008 &                               0.930$\pm$0.004 \\
            0.3 &                             0.915$\pm$0.007 &                               0.911$\pm$0.004 \\
            0.4 &                             0.910$\pm$0.009 &                               0.891$\pm$0.004 \\
            0.5 &                             0.904$\pm$0.010 &                               0.867$\pm$0.005 \\
            0.6 &                             0.901$\pm$0.010 &                               0.855$\pm$0.007 \\
            0.7 &                             0.898$\pm$0.013 &                               \textbf{0.855$\pm$0.005} \\
            0.8 &                             0.891$\pm$0.011 &                               0.862$\pm$0.008 \\
            0.9 &                             0.887$\pm$0.011 &                               0.874$\pm$0.006 \\
            1.0 &                             0.877$\pm$0.016 &                               0.872$\pm$0.008 \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                       0.019 &                                         0.047 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Sonar}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                             \textbf{0.861$\pm$0.050} &                               0.924$\pm$0.017 \\
            0.1 &                             0.857$\pm$0.050 &                               0.928$\pm$0.011 \\
            0.2 &                             0.851$\pm$0.052 &                               0.916$\pm$0.011 \\
            0.3 &                             0.845$\pm$0.057 &                               0.906$\pm$0.012 \\
            0.4 &                             0.822$\pm$0.057 &                               0.885$\pm$0.012 \\
            0.5 &                             0.822$\pm$0.045 &                               0.872$\pm$0.009 \\
            0.6 &                             0.805$\pm$0.049 &                               0.872$\pm$0.017 \\
            0.7 &                             0.799$\pm$0.054 &                               0.869$\pm$0.017 \\
            0.8 &                             0.781$\pm$0.054 &                               0.867$\pm$0.016 \\
            0.9 &                             0.788$\pm$0.060 &                               0.870$\pm$0.012 \\
            1.0 &                             0.790$\pm$0.044 &                               \textbf{0.865$\pm$0.017} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                       0.058 &                                         0.027 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
                \hfill
                \begin{subtable}[b]{0.32\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Urban Land Cover}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                                    0.858$\pm$0.026 &                                    0.782$\pm$0.019 \\
            0.1 &                                    0.859$\pm$0.027 &                                    0.798$\pm$0.014 \\
            0.2 &                                    \textbf{0.860$\pm$0.025} &                                    0.792$\pm$0.018 \\
            0.3 &                                    0.853$\pm$0.027 &                                    0.788$\pm$0.019 \\
            0.4 &                                    0.847$\pm$0.026 &                                    0.782$\pm$0.015 \\
            0.5 &                                    0.845$\pm$0.027 &                                    0.779$\pm$0.011 \\
            0.6 &                                    0.841$\pm$0.029 &                                    0.781$\pm$0.013 \\
            0.7 &                                    0.841$\pm$0.025 &                                    0.776$\pm$0.018 \\
            0.8 &                                    0.825$\pm$0.029 &                                    0.766$\pm$0.015 \\
            0.9 &                                    0.815$\pm$0.031 &                                    0.755$\pm$0.020 \\
            1.0 &                                    0.809$\pm$0.032 &                                    \textbf{0.747$\pm$0.023} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                              0.032 &                                              0.022 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
                
                
            \begin{table}[H]
                \ContinuedFloat
                \centering
                \tiny
                \begin{subtable}[b]{0.49\linewidth}
                    \centering
                    \caption{Zbiór \textit{Wine}}
                    \begin{tabular}{ccc}
                    \toprule
                    $\gamma_f$ & $F_1\ \dimensionless{}$ & Aktywność \dimensionless{} \\ 
                    \midrule
            0.0 &                            \textbf{0.986$\pm$0.019} &                              0.748$\pm$0.016 \\
            0.1 &                            0.982$\pm$0.018 &                              0.753$\pm$0.016 \\
            0.2 &                            0.976$\pm$0.021 &                              0.755$\pm$0.018 \\
            0.3 &                            0.977$\pm$0.020 &                              0.746$\pm$0.013 \\
            0.4 &                            0.968$\pm$0.034 &                              0.749$\pm$0.021 \\
            0.5 &                            0.952$\pm$0.034 &                              0.750$\pm$0.025 \\
            0.6 &                            0.964$\pm$0.033 &                              0.743$\pm$0.016 \\
            0.7 &                            0.961$\pm$0.027 &                              0.749$\pm$0.021 \\
            0.8 &                            0.956$\pm$0.045 &                              0.737$\pm$0.016 \\
            0.9 &                            0.945$\pm$0.047 &                              0.731$\pm$0.030 \\
            1.0 &                            0.943$\pm$0.042 &                              \textbf{0.720$\pm$0.032} \\
    \midrule
    $\sigma$ &                                      0.035 &                                        0.023 \\
                    \bottomrule
                    \end{tabular}
                \end{subtable}
            \end{table}
            
            
    \end{appendices}
\end{document}